八大畢業生搵工難 失業比率十年新高

根據大學教育資助委員會披露的最新統計數字，八所政府資助大學18/19學年畢業生失業人數為430人，失業率2.8%，創十年新高。其中城市大學畢業生失業率5.2%，較去年高逾1倍，屬八大最高；浸會大學及嶺南大學亦較去年情況差，失業率更屬16年來最高。

教資會資助大學每年均會統計應屆大學畢業生就業出路情況，早前公布最新有關18/19學年數字，合共18300多人回應統計調查。每周工作不足30小時、從事兼職或臨時工的有850人，就業不足率為5.2%，略高於前年的5%。

其中，城市大學畢業生失業人數129人，佔八大總數的30%，失業率及就業不足率屬八大最高，分別為百分之5.2%及10.3%，同屬近10年新高。城大覆稱一直跟進這批畢業生情況，最新顯示當中不少人已成功就業，包括獲摩根士丹利、中國銀行和電訊盈科等大企業聘用（呢d都叫好公司？）。嶺南大學畢業生失業率有4.5%，比前年增3.5倍；浸會大學雖然失業率為2.9%，在八大中未算高，但與嶺大一樣，情況屬16年來最差；其餘大學則與往年相差不遠。

專助大學畢業生求職的職涯顧問、OnGrad聯合創辦人黃卓睿認為，近1~2年企業招聘不再如早年般看重是否「三大」出身，反而著眼於應徵者個人能力和經驗，估計上述情況未必與大學品牌效應有關。不過，受去年社會運動及今年疫情影響，他坦言今年畢業生求職狀況艱難，估計明年更甚。「今年不少人因疫情而選擇進修、升學等，押後一年才再求職，屆時將會有兩批畢業生重疊，一齊在市場上求職；加上現時疫情發展不明，可見求職情況將一樣艱難。」

有冇解釋下點解3大，埋土，教大既失業率冇咁嚴重？ 其實係咪同課程結構有關？
同埋條友話請人唔著重3大同品牌出身，同我地連登仔既所認知既有d出入。

都係睇咩工姐

吾城又做第一

不嬲話香港唔洗咁多大學
華人社會根本就要行精英教學
奴隸基因嘅民族洗鬼咁多有識之士咩

連登個個未畢業都有幾個offer

一畢業個個都搵50k

中國銀行都好公司 ？準備等被美國制裁到倒閉啦。

讀電子 資訊 cs既PCCW 係水泡公司，點會係上菜啊

吾城又贏

讀浸會電影無影響，因為無論幾時畢都係無工開

咁你可以當大學係盤生意咁睇嘅

所以依家咪周街都係大學生。

非八大有 樹仁 OU 恆生 thei 能大 等等。

做住掃街先 d後生仔真係唔捱得

八所政府資助大學18/19學年畢業生失業人數為430人，失業率2.8%，創十年新高。

比我想像中少
估計19/20學年畢業嘅失業人數隨時會高得多

pccw街邊sales?

third hon自視過高嫌低人工？

又係城大

講個秘密俾大家知，學界有個潛規則,
就係如果問個學生有冇做野，如果個學生答 休息緊，自己想搞生意(諗就得), 有part time就算一個月一個鐘都好，有freelance 之類，通通唔計得失業

讀清潔學fg 33k

根本市場無咁大需求

作為一個做爛市嘅人

唔知點解 呢d 失業 就業不足 次次做高唔係 lingu bu 而係cityu。

係咪間間個計法都一樣?

都未擁有過一份工，何來失業？